# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00010_文庫/00000_第一卷/00090_後記

- '首先是為本書繪制神奇插畫的たかやKi老師，打從當初收到草稿時，我就一直感動到現在。能得到たかやKi老師為本書繪制插畫是白米之幸，非常感謝您。'


## 00010_文庫/00010_第二卷/00070_後記

- 'たかやKi老師、責任編輯、編輯部的各位、校對，還有其他盡力於出版本書的所有人，真的非常感謝你們。'


## 00010_文庫/00020_第三卷/00080_後記

- '好了，這次也為本書畫出美麗插畫的たかやKi老師，校正的各位，責編，以及其他相關人員們，真的非常感謝你們。我真的真的非常感謝閱讀本作品的各位。'


## 00010_文庫/00030_第四卷/00080_後記

- '提供超乎想像精美插畫的たかやKi老師、校正人員、責編，以及其他相關人員們，感謝各位為本書的出版竭盡心力。'


## 00010_文庫/00040_第五卷/00070_後記

- '感謝たかやKi老師畫的美麗插畫，每次都令我忍不住露出滿足的笑容。還有在日常生活中，也陪我聊平凡瑣事的責編大人，華麗地為我指正誤字錯字暴風的校正人員，以及其他為出版而盡力的相關人員，負責漫畫版的RoGa老師，真的非常感謝你們。'
- '然後感謝閱讀本書的各位讀者，以及從「小說家になろう」就一直給我支持鼓勵的各位網友，真的非常感謝你們。'


## 00010_文庫/00060_第六卷/00090_後記

- '真的是怪物們！不愧是たかやKi老師！'
- '感謝這次也為本書描繪美麗插畫的たかやKi老師、為了香織的臉等問題，給我許多意見的責任編輯、每次都像狙擊手為我精準指出錯誤的校正人員、負責漫畫版的RoGa老師與其他為出版而盡力的相關人員。'


## 00010_文庫/00070_第七卷/00080_後記

- '每每為本書描繪美麗插畫的たかやKi老師、責任編輯、校正人員、負責漫畫版的RoGa老師、負責衍生漫畫「平凡日常造就世界最強（暫譯）」的森みさき老師、其他為本書出版盡力的諸位相關人員。'


## 00010_文庫/00090_第八卷/00010_第一章 英雄的凱旋

- '「是！我不會讓任何人靠近月小姐！※我會讓她們全員吃我的兔拳！」（編注：原文為『うつさうさにしてヤんよ！』，出自日本繪文字『ぽこぽこにしてヤんよ！』，用以表現連續出拳的動作。）'


## 00010_文庫/00090_第八卷/00030_第三章 掌握希望

- '是那些傢伙！相傳只要發現一只就代表有二十只存在，受到人們所恐懼，素有黑色惡魔之名，※日文拼音開頭第一個字母是Ｇ的可惡傢伙。那是總是鬼鬼祟祟潛行的混沌，它們在陰影與陰影之間高速移動，靠著強韌無比的生命力，死皮賴臉地求生存。它們是只要飛上空中，即使是在地球也能使出固有魔法，造成混亂與恐慌狀態的強者，是媽媽們與餐飲店的死敵。（編注：蟑螂的日文ゴキブリ，讀音為GOKIBURI。）'


## 00010_文庫/00090_第八卷/00070_後記

- '在本集發售的同時，漫畫版第三集與外傳漫畫「平凡日常造就世界最強」也會發售。RoGa老師的漫畫版固然精彩得沒話說，森たかや老師所負責的『日常』也充滿趣味十足的笑料，是很棒的一部作品，懇請大家務必支持。'
- '感謝為本作品畫出神插畫的たかやKi老師、RoGa老師、森たかや老師、畫外傳漫畫『零』的神地あたる老師、責任編輯、校對、其他為出版盡力的相關人員，真的非常感謝你們。'


## 00080_前傳/00080_前傳　零/00070_後記

- '不管怎麼說，我都要萬分感謝たかやKi老師。'
- '擔任插畫的たかやKi老師、負責漫畫版的RoGa老師、負責外傳漫畫「平凡日常造就世界最強」的森みさき老師、責任編輯、校正人員、其他為出版盡心盡力的工作人員，以及各位讀者。'


## 00080_前傳/00100_前傳　零２/00020_第一章 尋找西海聖女

- '「阿奧，你真是不懂呢，這種冰涼透頂的感覺才棒啊！甜～甜的果醬和軟綿綿的冰一起把嘴裡塞得鼓鼓的，在享受甜蜜的幸福後，隨之而來的就是這股直衝腦門的痛感！要連這樣的感覺也一起享受，才是真正的『※行家』呀。懂了嗎？阿奧。」（編注：原文為つう，讀音和「痛」相同。）'


## 00080_前傳/00100_前傳　零２/00050_第四章 神話之戰

- '「哎呀，對不起，我搞錯了，是轉機嗎？」（Kid：這裡的「轉機」在原文是「ジリ貧」；而「飛機場」的原文是「貧相」。）'


## 00080_前傳/00100_前傳　零２/00070_後記

- '那是一部很棒的作品，可以看到神地あたる老師畫的可愛密雷迪（包含小女孩時代的迷你密雷迪），以及帥氣的奧斯卡，希望各位務必捧場！請多多關照！'
- '這次也為本書繪制神一般插畫的たかやKi老師、剛才也介紹過負責零的漫畫的神地あたる老師、負責本篇漫畫的RoGa老師、負責番外篇『日常』的森みさき老師、責任編輯、校正，以及其他致力於出版的各位相關人員。'


## 01010_WEB/00100_第一章/00050_1-4　最弱和欺負

- '（砂漠果然不行麼⋯⋯如果這樣的話，已經只能去帝国看看奴隷了⋯⋯果然沒有自信能平靜的看著被作為奴隷對待的獸耳娘（ケモミミ）啊）'


## 01010_WEB/00100_第一章/00070_1-6　陥阱

- '和說的一樣，老鼠人之稱的魔物以相當的速度跑了過來。灰色的體毛，紅色的眼睛令人毛骨悚然的發著光。跟老鼠人的名稱很相稱、外表很像老鼠⋯⋯兩足步行，結實緊綳的上半身。仿彿為了炫耀似的，八塊腹肌和胸大肌的部分並沒有毛覆蓋。站在其正面的光輝他們──尤其是作為先鋒的雫，臉頰抽搐了。果然感覺很不好。光輝、雫、龍太郎三人迎擊了間隔進入的老鼠人。在此期間，兩個和香織特別親近的女孩子──眼鏡娘的中村惠里和元氣娘的谷口鈴──跟她一起開始了詠唱，準備發動魔法。和訓練時一樣堅實的隊形。光輝用難以確認的速度揮著他的十字大劍，一片純白閃耀，數個敵人被埋葬了。他所揮舞的那把劍是海利希王国管理的神器，不違背誓約的【聖劍】。被賦予了光屬性，發出的光可以弱化敵人，同時自動強化自己的身體能力，正所謂【神聖】，實在是以這令人討厭的性能而自豪。龍太郎的天職是赤手空拳的【拳士】的樣子，戴著護手和護腿。這也是神器，能放出衝擊波，而且威力絶對不差。龍太郎架起穩重的架勢，漂亮的拳腳攻擊，沒有一個敵人到達他的身後。赤手空拳的同時，那個身姿就好似扮演盾角色的重戰士一樣。雫，像女武士一樣，天職是持刀的【劍士】，用和Siam Seal（シャムシール）裡面一樣的拔刀術拔劍了，一瞬間斬裂了敵人。那個洗練的動作，讓騎士團團員發出了感嘆。（准准吐槽：シャムシール好像是一個視頻，有興趣的可以看看。還有，這裡雫的武器是劍，海利希王国是沒有日本刀的，所以她發揮不出八重堅流的全力）'
- '聽到這句話，全體人員向香織手指的地方看了過去。於是，看到了在那裡發著青白色光芒的礦物，綻放一樣從牆上露了出來。仿彿深海迪克燈（インディコライト，應該是個捏他，但我沒查到）的內置水晶一樣。包含香織在內的女孩子們都像做夢一樣，面對那美麗的水晶露出陶醉的表情。'


## 01010_WEB/00110_第二章/00100_2-9　生存的唯一出路？

- '因種族的性質，兔人族無論如何都是戰鬥苦手。為了改變這樣的他們而採取的訓練方法，比起戰鬥的技術，更像是為了改變他們的這種精神。用地球的話來說就是Hartman式訓練，具體內容就不加說明了⋯⋯（Ps：ハートマン是指Full Metal Jacket里的Gunnery Sergeant Hartman，有興趣的可以查一下）'


## 01010_WEB/00110_第二章/00200_2-19　米莉迪・萊森 中篇

- '「看見我這個狀態了吧。為什麼月小姐是被溫柔的抱住，我就是被釘上的說。阿一先～生，適可而止，稍微對我嬌一點也好的說？」（准准吐槽：デレ，萌屬性的一種，這裡希雅的意思是阿一對她只傲不嬌）'


## 01010_WEB/00110_第二章/00230_2-22　萊森大迷宮與最後的試練

- '不管怎樣，似乎和自己尋找的跨越世界的魔法沒有關係。阿一有點沮喪的樣子，向巨大魔法人偶、重來，向米莉迪・哥雷姆發問了。（Ps：這裡ゴーレム變成名字的一部分了，所以翻譯成哥雷姆，之前都是翻譯成魔法人偶的）'


## 01010_WEB/00120_第三章/00070_3-6　湖畔之鎮的再會

- '「不，聽錯了，那是⋯⋯對了，那是方言【矮子】的意思。嗯」（mcb3：チッコイ是神馬？腦補為矮子的意思了）（准准：我也覺得差不多這個意思，感覺是阿一自己編了個詞）'


## 01010_WEB/00130_第四章/00280_閑話　僅僅一日發生的事 前篇

- '以留下殘像的速度瞬間接近阿貝魯的漢女單手彈飛了阿貝魯的劍，就這麼摟住他。也就是常說的熊抱體位。（琉璃：サバ折，相撲的殺招，近似於Bear Hug）'


## 01010_WEB/00130_第四章/00300_閑話　僅僅一日發生的事 後篇

- '愛子悄然低頭，像是在忍耐什麼一樣駐足不前的時候，響起了ザッザッ的腳步聲。這陣聲響，恐怕是察覺到自己而特意做出來的吧。平時的他，是不可能發出這種雜音的。'


## 01010_WEB/00150_第六章/00140_6-13　醒覺（覺醒）

- '據她所說，似乎是艾爾媞娜相當勤快的想要照顧阿一，同為亞人族的希雅也想做同樣的事，於是就滿面笑容的拒絶了艾爾媞娜，不過，面對競爭對手的希雅，艾爾媞娜並沒有輕言放棄。結果，希雅的眼鏡蛇搖擺舞就炸裂了。（准准：コブラツイスト，直翻就是眼鏡蛇搖擺舞，不明覺厲）'
- '現在，上下顛倒的艾爾媞娜正被希雅扛在肩上，雪白的大腿左右叉開，女孩子重要的地方暴露無遺，這是摔跤技──キン肉バスター！。（准准：別問我翻譯成中文是什麼）與純情的容貌相反，穿的內褲竟意外的成熟。'
- '艾爾媞娜就是不答應不再接近阿一，希雅等的不耐煩了，把艾爾媞娜卸到地上，從キン肉バスター變換姿勢，'
- '今度はうつ伏せにした艾爾媞娜に足を絡めて寢転がりながら、仰け反らせるように彼女の體を持ち上げた。俗に言うロメロスペシャルである。（准准：完全不明白什麼姿勢）'


## 01010_WEB/00160_第七章/00020_7-1　須奈雪原

- '「大腳猩猩？（Juno：原文：ビッグフット，Big Foot，大腳）」'


## 01010_WEB/00160_第七章/00050_7-4　迷宮

- '牆壁把這空間分隔成各個區域，而且上面沒有天花，看起來就像體育公園（Juno：原文是アスレッチクパーク，我懷疑作者打錯字了）里很常見的道路那樣，只是那規模大的離譜。光說能看到的地方至少都有一千米遠，再遠一點的地方雖然被雪煙擋著看不見，但由於橫幅確實有十千米那麼大，恐怕到內部深處的出口也差不多十千米那樣吧。'


## 01010_WEB/00160_第七章/00150_7-14　最后的神代魔法

- '繼月之後，希雅嘟囔了更加危險的事，開始用多瑠根敲自己的肩膀。眼神變得和黑社會完全一樣（Juno注：原文「頭にヤの付く自由業」直譯是「ヤ開頭的自由職業者」，也就是ヤクザ，不務正業的人，我翻成黑社會了）。緹奧做出無話可說的表情，流著冷汗皺著眉頭看著開始「嗚」那樣呻吟的光輝。也許在夢裡正在被砍頭兔子和吸血鬼襲擊。'


## 01010_WEB/00170_最終章/00080_8-8　懐念的奧盧克斯 前篇

- '這個，如果要說的話是氣流滑板。沖浪板般的形狀，用空間魔法來減輕空氣阻力，用重力魔法使其可以在天空飛翔。操作上當然是靠感應石了。等同於沒有阻力，對使用者的肉體也極小，這樣的代替品用時速五百公里來飛行是很簡單的事。（注：スカイボード，照８－１１的譯法直接套用）'
- '「⋯⋯別那麼做比較好喔。簡單一點取『時之水晶』就行了不是嗎？」（注：アワークリスタル，Hour Crystal）'
- '阿一以不滿的神情啟動了時之水晶（未定案）。（注：アワークリスタル（仮），「仮」在日文中有臨時、暫定的意思）'
- '沒錯，說起來，這台哥雷姆是機械和生物融合成的生物兵器，戒指是展現擁有優先命令控制權的東西。話說如此，因為並非明確具有自我意識，所以有好好地給予命令的話什麼事情都做得出來，不會自行判斷該不該行動。以常在RPG出現的僵屍騎士或活體劍當例子或許比較容易想像。（注：リビングナイト。這邊用Living Knight來解釋，同音也能翻成Living Night。反正都是跟僵屍有關）'
- '因為正式的名稱是「貝爾芬格」所以成了「貝爾醬」。由繆所命名的。不認為這是一個四歳孩子該有命名品味。突然想到這和著名的七宗罪中的惡魔同名。（注：べるふぇごーる/Belphegor，七宗罪裡面專司怠惰的惡魔）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00090_8-9　懐念的奧盧克斯 後篇

- '「⋯⋯米菲兔」（注：ミッフィー）'
- '「⋯⋯鈴〇」（注：うど〇げ是東方Project中的うどみょん。中文是鈴仙？優曇華院？因幡）'
- '就那麼保持著蓬亂的頭髮和燒焦的鼻尖半睜眼的阿一，在那之後，不待言地那二人被打趴了。在工房的一角冒著白煙像是關係很好一樣被擊沉的兩只超現實般的兔子，也不用說讓香織她們的表情緊綳不已。（注：ボッサボッサ，正確是ぼさぼさ。蓬亂的頭髮）'
- '之後，鈴所率領的魔物──尤其是蝶型魔物的數量和能力是，和鈴的相性很好以及根據阿一的考量，加以被改良而成，然後被交付了鈴專用的神器「雙鐵扇」和搬運魔物用的神器「魔寶珠」（神奇寶〇球）。（注：モンスター〇ール，直翻是怪物球。照台版翻譯改成神奇寶貝球）'
- '「那是當然的。畢竟是月啊？那種廚二病宅到不行的傢伙會輸的。更何況，剛剛才被希雅糾正而已」（注：あんな廚二病こじらせたイタイ奴に負けるかってんだ。在講埃希德）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00100_8-10　決戰前夕

- '不過，表情從反應中回復過來的只有一旁的親信們而已，總的來說，這讓重要人物中的重要人物，各勢力的代表們，都KA-DA一聲站起來了！（椅子をガタッ，是從坐在椅子上站起來時椅子與地面磨擦的聲音）'
- '像是魔法少女般輕飄飄的打扮有著種種的含意，健壯的克利斯貝爾一邊不要似的扭動著身子一邊對著阿一猛送秋波。（注：イヤンイヤンと身をくねらせ。就是動畫裡面身體呈現Ｓ形扭動的樣子）'
- '聽到那句話時阿一他們凍住了。如Gi-Gi-Gi噪音聲的模樣將視線轉向了緹奧。而緹奧本人，感覺就像如家人一般「加上了醬」來稱呼時，也有宛如被同班同學知道的青春期男子般難為情的模樣，臉頰突然染成了紅色移開了視線。（注：ギギギと音が鳴り，指的是金屬摩擦的聲音。動畫中常見僵硬地把頭轉過去的音效）'
- '「喔（Hou）！因為是緹奧的祖父，嗎。哼哼，怪不得，原來如此」（ふふっ、なるほど、なるほど。后兩句語意上哪個在前在後都可以。當然兩句都翻成原來如此也是可以）'
- '「看過影像紀錄了。那位幼小的吸血鬼公主還活著真讓人驚訝。而且，愛的人還和孫女是同一人，真實、緣份真是不可思議呢。亞雷提亞（アレーティア，Aletheia）公主⋯⋯不，現在是月。她是你的最愛吧？」'


## 01010_WEB/00170_最終章/00110_8-11　毫無自重的開戰無雙

- '把目光掃視一圈毛孔直豎和身體抖個不停的要塞士兵、騎士、冒険者、傭兵、亞人。於是，【神山】的上空不知為何出現了一條線。驚訝之餘，聚精會神一看，歪歪斜斜的線，再次，發出了Bikibiki的聲音往四面八方擴散開來。（注：ビキッバキッ，是狀聲詞）'
- '腳踩的是氣流滑板。並非無法使用「空力」，但是目標的所在地──空間裂縫是位於八千米的高空。不打算以數量強行攻入是因為會很花時間。還不如重視速度一口氣突破。（注：スカイボード / Sky Board。稍微修辭改一下跟後面的空力作區隔）'
- 'キィイイイイイイイイイイッ！！（注：狀聲詞，Ki-iiiiiii）'
- '──荷電粒子格林砲（ガトリングパイルバンカー/Gatling Pile Bunker）'
- '（注１：GIジョー２リベンジ，中文片名是──特種部隊２：正面對決）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00120_8-12　神域

- '做出指示的使徒──潔絲特（ゼクスト/Sechet）的雙大劍左右橫劃開來時，為此銀翼也因此隨風起舞後一口氣飛翔起來了。一邊拖著殘像一邊往阿一他們突進過去。'
- '──變換？生成複合練成　特殊彈　力賓格巴列特（注：リビングバレッド/Living Bullet。生物彈）'
- '終於，阿一他們遇上了五彩之牆。用手敲打在牆壁上出現波紋後，放進去時會往對面沉入。彼此互相點頭後，一行人，跳進到波紋的另一邊了。（注：ズブリッ，檢索時查不到這單字。但搜尋到的條目跟男性生殖器有相關，估計是「插入」的意思）'
- '在學校裡，本來就很陰沉，不管到哪都令人感到毛骨悚然的惠里，突然在某一天，改變了第一人稱、頭髮像男孩子一樣的短地來上學了，連稱得上是一個朋友都沒有，就連平常可以說上幾句話的孩子們也離開了。惠里，終於變成了孤單的一個人。（注：原文是孤立して）'
- '在內心深處，對一直尋求能被誰愛著的年幼少女來說，那句話太過於強烈。（注：ずっと誰かからの愛情を求め続けた幼い少女にとって，這句裡面的愛情，不單純只男女感情這方面，也有意旨關愛、友情這部分）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00130_8-13　在毀滅後的都市裡

- '然而，那樣的人們所累積起來的東西，肯定是被那個埃希德魯裘耶（エヒトルジュエ）一邊嘲笑一邊蹂躪吧。大笑的聲音上揚著埃希德魯裘耶的身姿浮現在眼前，讓所有人都一臉非常厭惡的表情。'
- '那東西有二台。把全長三米附有翅膀的十字架用各用手夾住的阿一，簡直就像包覆著強化外部骨骼一樣很有魄力。（注：全長三メートルはある翼付きの十字架を両腕に抱えるハジメの姿。其實下面會講他是一手各拿一把，這句是作者筆誤會變成２手同持一把武器）'
- '惠里，好像打從心底就不想和阿一他們有來往，但光輝的意識上認為必須要救出被阿一洗腦的同伴這樣的想法並沒有消失，雖然想逃出去行動上卻產生了矛盾。從他那混濁的眼神中也可以看出來，是由於「縛魂」所感覺到的矛盾感而被洗腦的吧。（注：もはや矛盾を矛盾と感じることもないほどに「縛魂」によって洗腦されてしまっているのだろう。這一句比較坑⋯有錯譯很難翻的准他要形容的意思）'
- '裝備了依舊放出會讓眼睛疼痛的光芒的聖劍和神聖鎧甲的光輝，眼神捉緊著阿一。憎惡、嫉妒、憤怒──歸納了那些負面的情感黏糊般的眼神。（注：ドロリした，作者的誤字正確是ドロドロした）'
- '「南雲。你這傢伙姑且也算是我的同班同學。本來就算不想救還是得救你的吧，只不過⋯⋯你做的太過頭了。不僅殺了同學，連___都洗腦了⋯⋯我，就算要玷污這雙手，都要打倒你。然後，把所有人都從你的魔手救出來！」（注：クラスメイトを殺し、洗腦までして⋯⋯ 中文語意上表述的問題以空白來處理，其實人名是要帶入龍太郎他們）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00140_8-14　雖然伸出手卻夠不著

- '「──『顯現意志的刀群』。這些黑都全都有注入我的靈魂。一直逃避在做好夢的光輝，承受得住嗎？」（注：顯現意志的刀群，上面的小字是リビングソードズ/Living Swords。直譯是活體劍）'
- '（注１：蹴りウサギ，正確要翻成會使用踢擊的兔子）'
- '順便一提，命名為卡路〇好伙伴。Mate的意思有著相信「朋友」⋯⋯這樣殘酷的名稱。（注：正確是カロリーメイト，大塚制藥出產的營養補充的固體食物）'
- '紅黑色的波紋擴散開來的同時產生出非常可怕的衝擊波。承受住大劍的溶解蜈蚣則輕易地四散開來。（注：上一段是硫酸ムカデ，這一段變成溶解ムカデ⋯）'
- '鈴瞇起了雙眼，嘀咕著「如果是香織的砲擊可就承受不住了」的同時正看著恵里。（注：カオリン是かおり香織的愛稱，記得之前JUNO好像翻成香織織的樣子）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00150_8-15　各自的結局

- '（注２：トレント/Treant，這邊譯為樹妖。一般泛指樹形態的魔物，隔壁的Re Monster那個ドライアド，就是這類的魔物）'
- '刀群在背後待命的同時，雫拿在手上架著的黑刀發出了陣陣的聲響，使得光輝的表情扭曲了。（注：ジャキと音を鳴ら，可以去看布袋戲很多人物在武戲中架起刀劍發出的聲音就是了）'
- '（注１：ぶべらっ，是一種被打時所發出的聲音）'
- '「是嗎？算了，就算是這樣，我也不會把你當成男人來看喔？」（注：男扱いはしない。這裡的男人是指喜歡的異性）'
- '「哈哈，鈴這說法已經不用啦」（注：鈴はそうじゃなきゃな）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00170_8-17　白色神龍與白金使徒

- '「我、不要認為現在的我還和以前一樣。由我的主人賜給我的這個力量──已經，對那個怪物暫且不說、對你們這種程度的我確信可以輕鬆凌駕。覺悟吧。被逼著舔的苦惱（舐めさせられた苦渋）、完完全全的、不、幾倍的返還給你們。你們就在臨死前，盡情的叫著那個男人的名字好了」'
- '然後，為了放出極光而毫無防備的灰龍們、盯著眼下像玩笑一般突然急速迫近的金屬塊一會兒、在下一個瞬間是、メキョ（meiQ看不懂/（ㄒｏㄒ）/～～）！這樣響徹著血淋淋的聲響的額劍玉沖進了腹部、被吹飛到了在此之上更高的地方。'
- '看到了緹奧的身影、緊皺眉頭的弗里德向旁邊的白神龍優拉納斯（ウラノス）發出指示。白神龍、就像歡喜一樣赤黑色的瞳孔閃耀著光輝並發出、'


## 01010_WEB/00170_最終章/00180_8-18　兔耳少女凌駕其上

- 'オォオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオッ！！！！'


## 01010_WEB/00170_最終章/00190_8-19　龍神顕現

- '不，正確來說，在上空因展開死鬥而墜落到地面上的魔物──那些無數的屍骸正軟綿無力地動了起來。（注：ぐにゃりぐにゃり，請想像原本地上有一堆白骨突然間站起來的動作）'
- '「⋯⋯嗯哼。果然，沒那麼簡單啊。如果用主人的說話方式來說的話就是『老套』吶」（注：テンプレ，是模板的意思。有照公式演出的意思）'
- '緹奧，隨即一口氣喝光所取出的「Cheat-Mate Dr。」，一邊丟棄容器一邊進行部分的竜化。（注：「チートメイトDr」，中文是外掛伙伴Dr。）'
- '「火海、落雷、炎之龍卷、數不清的魔物、天上還出現了只會在神話出現的龍。我，有好好地做好覺悟了喔。就算選錯房間了，只要全力Ｕ字型回轉就好」（注：Ｕターン是指１８０度回轉的意思，類似頭文字D180度過彎甩尾）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00200_8-20　人類的掙扎 前篇

- '還有，被預先設置在要塞和戰壕內的大型荷電粒子砲（ガトリングレールガン/Gatling_Railgun）齊射下閃光將天空掩沒了。共有數千發。有如每分鐘有一萬二千發的怪物同時在吼叫一樣。'
- '騎士迪希特他們，每個人都一樣，除了寬劍和護手以外，都裝備了黑色鎧甲和簡單的頭盔。（注：バスタードソード，寬劍。FF7的克勞德拿的就是了）'
- '基本上這些裝備是一整套，每個士兵都裝備著。此外，戰鬥開始之前也配備有Cheat-Mate，使得所有人的屬性都提高了。（注：チートメイト，和之前８－１４龍太郎所喝的カロリーメイト是同款，只是作者換個名稱而已）'
- '──段階式限界突破神器「最後？靈魂」（注：ラスト?ゼーレ，本來應該是翻譯為：最後之魂。我沒權力更改作者的標點符號和詞句寫法，不通順請見諒）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00210_8-21　人類的掙扎 後篇

- '（注２：パイルドライバー，摔角技的一種。這個花式有很多可以自行搜尋看圖）'
- '小愛（愛ちゃん）護衛隊的隊員，從一開始就待在前線的重吾小隊和信治他們共同的行動，是阿一他們從王都出發後，就用再這樣下去是不行的把心振作起來進行了激烈的特訓。'
- '甚至連最凶惡的敵人都「誒？在那裡啊！？」和苦悶表情融合在一起，中途就開始自暴自棄起來了，天職「暗殺者」的少年──遠藤浩介，同班同學中的一人是靠死角在吃飯的。（注：キルポイント/KILL POINT，死角⋯用這樣描述真是夠了）'
- '「【神域】那邊還有我們的人會來喔？妳什麼都守護不了。反正，只是在做無用的掙扎罷了」（注：【神域】からはまだまだ我等がやって來ますよ，這一句是指不斷從傳送們過來的使徒群）'
- '和巨大的哥雷姆在一起，乘坐在它肩膀上的是乳白色的長袍和帶著印有妮可醬的面具的人偶。嬉鬧般姿態的米蕾緹，從巨大哥雷姆的肩上對著聯合軍擺出「女子力（きゃるるん）☆」這種感覺的姿勢同時賣萌起來了。不知是怎樣的原因，才會戴上妮可醬的面具。（注：きゃるるん，是偶像大師中菊地真的台詞）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00220_8-22　最後的戰闘

- '則划一條曲線又回到手邊。（オーストラリアのアボリジニが狩猟？禮儀に用いた木制の投具。「へ」の字形で、投げると回転しながら飛行する。獲物に'
- '當たらない時は曲線を描いて手もとに戻ってくる種類のものがある。））'
- '發生させる蟷螂が使徒の核を切り裂いていく）（有誰知道ソニックヴェーブ是什麼嗎？）。'


## 01010_WEB/00170_最終章/00230_8-23　平凡職業的本領

- '「拉（らぁっ）！！」（我是沒想明白，你們自己想吧）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00240_8-24　最愛的吸血姫

- '「漂亮，真是漂亮啊，異端。能用王牌打中這個我啊。值得稱讚。不過，如果要問是不是足以稱得上是王牌的話，答案卻是否定的」（注：イレギュラー/Irregular，這裡是用異端來解釋，這個字有時候會因翻譯的順暢在用詞上會調整，以前翻的時候忘記標注）'
- '為何，要在刹那的戰鬥時強行使用手榴彈延遲時間的這類武器使用比較多次呢。為什麼，克羅斯？懷特和克林姆里帕，在受到斬擊系統的攻擊時會爆炸四散開來呢。從埃希德的體內非出來的金屬是什麼呢。（注：克洛斯・威爾德是十字鏢，而グリムリーパー，應該是半月鐮）'
- '（注２：【紡いだ絆をこの手の中に】，小字是お前がいないとダメなんだ，沒有你在是不行的）'


## 01010_WEB/00170_最終章/00260_終章

- '加哈魯特一臉怨恨的表情、或者說像是重要的玩具被沒收了得小孩子意義的眼神、一動不動地凝視著阿一，阿一覺得郁悶、不知不覺的做了小型版的フェルニル贈送給他、第二天、不知為何阿一變成了皇帝陛下的親友了。好像、對フェルニルが相當的喜歡呢。'
- '不過萬一、加哈魯特使用フェルニル去進攻他国的時候、知道了莉莉雅娜和卡姆持有遠程自爆遙控裝置的事情的話⋯⋯加哈魯特的臉，到底會是什麼樣子的呢。阿一很在意的想像後忍耐住了'
- '「Ke。、アルテナッ！」'
- '這樣說著、謬被溫柔的風包裹著遞給了蕾蜜雅、緊緊的抱著阿一！那個姿態消失了。エヒトルジュエ的魔法「天在」。實際上、是一邊Kiss從阿一那得到血一邊恢復著。'
- '即、月作為身子出生、エヒトルジュエに瞄準了月。發現了這個的丁里德、做出了根據自己的慾望發動了政變、假裝殺了月將他封印進奈若深處、把那個房間本身作為欺騙神的隱藏空間、使月的封印，一絲氣息也不會透露的艱難的選擇。'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/002　南雲家の朝　其２

- '但是，世間的流動也挺無情的，對那樣的神秘般的大事件也不會保有長期持續的關心。時間過半年，在短時間內就會失去對事件的報道，賢しら（人名？）的實況轉播，以這個事件為契機，試圖自稱超自然研究者的人等發出了各種各樣別有用心的見解，在媒體試圖打破這種情況在，明星夫妻離婚的關注。大政治家的貪污事件，媒體紛紛散布了新的話題。'
- '不知不覺追上了堇和異口同聲，從崩潰的喉嚨中發出了聲音。同時，家的門前，發出ポリポリ撓臉頰的兒子的身邊猛撲氣勢跳入。'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/003　在街上的約會　其１

- '「誰是モル◯─捜査官啊。別用Ｘ-Fi◯Es梗來忙混過關啊」（Ｘ-Files，Ｘ檔案梗）'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/004　在街上的約會　其２

- '「店員桑、沒問題的なの～」'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/005　笨蛋路德

- 'それはまだ執筆中です⋯⋯'
- '還有，在那裡伴隨著のっしのっし之（擬聲詞，不懂翻）的厚重足音的同時，響起了打破這份靜謐的粗獷聲音。'
- '然後，過分深入追究的人，引發了什麼問題的時候讓月用魔法ちょちょい之（就是一種很麻利的動作吧）使其變成「哈、不知道在做什麼？」這樣的狀態'
- '在電話的那側，除了聽到「真是的，爸爸！別在電話那裡說些讓人害羞的話啊！」的香織的聲音和「但是，但是啊，香織。能變成天使什麼的，也可愛過頭了吧！」父女間的對話外，還有どったんばったん之てんやわん的聲音。（不知道怎麼翻這聲音，我覺得理解成很吵的聲音就行了⋯）'
- '這樣盛大地咆哮。在稍遠的場地玩耍的孩子們嗶咕（ビクンッ之）地抖了下身體看向龍太郎。'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/006　歸還者們的聚會

- '「沒問題啊，希雅小姐。我和奈奈和タエ，已經差不多做好了，爸爸和媽媽已經完成」'
- 'ドヤ顏把核電場的電力偷───借來用的阿一，愛子頭痛地抱著頭起來，其他人則是遠目看著別方向。'
- '接著，Boom一聲氣勢打開的門對面是呼吸有點慌亂的莉莉安娜的身影。莉莉安娜看到阿一後跑否──以ダァーー的樣子飛奔著。'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/007　因為是魔王的女兒１

- '翡翠一般的柔順金髮、好像裝滿神秘的翡翠的瞳孔。淡淡桃色的嘴唇、恍惚的薔薇色臉頬。穿著仿彿輕飄飄的被翠綠纏繞的禮服的那個身姿、就好像從通話中跑出來的妖精一般。溫柔的臉龐微微透露出仿彿チェシャキャット（這個真找不到 應該是指流氓那類的吧）的惡作劇笑臉、這樣的想像只是一瞬間。'
- '『謝謝你、繆⋯⋯總覺得、繆將來會變成非常惡劣的人一樣的感覺（いけない人 總覺翻成這樣怪怪的 但是好像也沒錯 各種意義上惡劣？）』'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/008　聖誕節記念　聖誕老人的禮物

- '「小姐，這不是多納・修拉庫。是どんなぁー・しゅらーくぅ」'
- '「どんなぁー?しゅらーくぅ？」'
- '「嗚嗯，是、どんなぁー?しゅらーくぅ」'
- '「然後是這個，ぴっこぴこはんまぁ」'
- '「ぴっこぴこはんまぁ！！！」（沒看懂= =）'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/009　因為是魔王的女兒２

- '「オーダー（繆が命じる！）！シヴィル・（黃金トカゲで）アウル・（ビリビリ）トニトルス（しちゃえ！！）！！」（以繆之名命令！黃金的蜥蜴電死你！）（前面的括號是原文上的 咒語我就直接放原文了）'
- '與啪咚啪咚、啪嘰啪嘰咚咚咚的聲音一起、出現了黑色的暴風、但是其中加入了絶妙的手下留情、「這是武器的說」對頭領先生的「兒子」進行著拷問。就像被灌了デンプシーロール（這啥飲料？）一樣、『兒子』經受著地獄一般的痛苦！'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/011　因為是魔王的女兒３

- '雫從「寶物庫」中取出的魔法回復藥拋給アートルド。アートルド說一些張開嘴的，在這之前，房間裡門被子彈打通了。'
- '然後，傳來的是ギンギンギンギンッ硬物掉地的聲音。アートルド們的下巴很像開玩笑似的，「カク」地掉下的。也難怪。不管怎麼說，在空中無數的，美麗的曲線被描繪的同時，子彈的殘骸也在附近散落下去的。'
- '曾經被稱為「結束者」的男人，或元突擊隊站在這個国家的頂點的男人，只是個唯命是從的人了。（原文聽到的是Yes Manイエスマン）'
- '「ドグシャッ」活生生的發出的聲音，摔向對面的牆壁上的恐怖分子的男人，眼睛和鼻子和耳朵和口開始「ビクンッ，ビクンッ」的流血和痙攣。'
- '那一瞬間，淡青白色的頭髮的美女頭「ぴょこん」（彈出的意思）出現了一對兔耳，同時，在虛空中出現的巨大的戰槌一搖捲起暴風。'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/012　因為是魔王的女兒４

- '在那個時候，突然機艙內的後部發生吵鬧了。怒聲和悲鳴，然後「パンッ」的槍聲迴響了。青年的面充滿血色了。終於開始了。'
- '一聲槍響聲響遍，同時，壓住了恐怖分子商人傳出呻吟聲。再一發。「パンッ」槍聲，壓住另外的恐怖分子的家庭的父親都發出悲鳴倒下了。'
- '然後，「カチンッ」這個無常的聲音迴響。滑不動的手槍，宣告結束。其間，完全不動的月，視線慢慢圍繞薩義德們。月的周圍著的子彈一齊掉落地板分散了。並且，一句話。'
- '薩義德們搖搖晃晃後退了。「ゴトリッ」手槍往地板上落下。他們的眼睛，已經只有恐怖而已。'
- 'ドゴォオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオンッ'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/013　因為是魔王的女兒５

- '多的事情目瞪口呆的，警備隊恐怖分子也一樣。他們簡直像那樣「ギギギッ」忘了加潤滑油的機器一樣的動作，把視線投向了激光飛來的後方。'
- '那樣的攻擊，是打不進去的。這樣的宣言的緹奧，「ガパリと」地打開了顎門（就是上下顎）。在那裡聚焦著黑色毀滅的光。'
- 'ドゴォオオオオオオオオオオオオオオオオオオオオン！！'
- '「ドウッドウッドウッドウッ」連續的重低音，「ドゥルルルルルルルル」這種獨特的旋轉的聲音。這看到，被連射的Pile Bunker的樁子，像流星一樣的眾多的閃光撕裂天空的鮮紅的子彈群。'
- '『切，簡直像虫子。【うじゃうじゃ】（虫子飛行的聲音）和數量真討厭。麻煩死了』'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/014　南雲家婚禮騷動

- 'ズガーン！各人的背後的同時雷聲，沖擊的事實？大聲呼喊菫。希雅和緹奧，香織等人「啊──！！」那樣的臉。雫，被菫的眼緊緊地望著⋯⋯'
- '當然，興致勃勃的以「ガンホー，ガンホー，ガンホー！！」來回應的後宮們。'
- '當然，興致勃勃的以「ぁらぁらぁらぁ───」來回應的後宮們。'
- '出來迎接的。是只穿著純白小圍裙的⋯月和希雅。旁邊的愁都「喂、喂！？」地提高了聲音，接下來的瞬間，響起「ぷげっ」的悲鳴。對於兒子的速攻不可閃避的一擊所以意識被打飛了。'
- '「那個啊，婚禮之類的每一個人，都做一次，怎樣方式也好，只有一個人能做不合規則吧。變成這樣的話，トータスで上げてもいいわけだし。」（迷之聲：這句我看不透）'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/015　天使的守護

- '一切都是可愛的女兒，為了從壊男人手中保護。要說的話，毆りかかった自分を羽交い締めにして止めたのは娘本人。（迷之聲：腦補失敗，自行解讀吧）作為被打吊打的本人的阿一，坦然自若和坐著。那從容的態度（最低的說的自覺了，所以被毆打的等著只）又不順眼！最終，「這個該死的小鬼，讓我打死他！！」與凶暴的智一相反，香織說：「爸爸，冷靜啊啊！」用過背摔使其停止（迷之聲：Back Drop應該是過背摔吧），智一失去意識了，這個想法也消散了⋯⋯'
- '完全沒有隱藏真心話的智一根本泄漏，プイッッ！！把臉部移開的香織，把智一直接無視並走了。智一他們在父母家的大門口跪了。這垂頭失落的身姿是因邀請感到悲哀嗎？⋯⋯（迷之聲：我看不懂這句四つん這い狀態で項垂れる姿の何と哀れを誘うことか⋯⋯）'
- '結果，特殊警棍（アザンチウム制・纏雷付）的二刀流在夜晚沿海的大道上閃現，開始了年輕人們猛烈的社會學習會。連同不會消失的創傷一起。'
- '最後的一個人，在屁股受看起來兒戲但強烈泰国踢打擊『アッーーー！！』從遠處看著他們悲鳴，櫻花和智一都大笑了。'
- '「怎麼會。怎麼說呢，捕まったのは俺の方だと思いますが。」（這裡大概是我才是受的那一方）'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/016　八重堅流的秘密

- '「果然嗎⋯⋯」（ヒュッという風切り音）'
- '阿一一邊舉起一隻手打招呼一邊走近，雫はますます表情をほころばせる。靠近來看，只不過是一點點也不過化妝。好歹，因為是把阿一邀來家來，所以稍微化妝了。（迷之聲：這就應該是說雫的臉紅紅的，求大神賜教）'
- '雫的玻璃制的小丸桌子前放著浣熊的坐墊。阿一「ぷきゅ」一聲坐了上去。異世界的魔王大人，坐下附著鬆弛角色的叫聲坐墊上的身姿，在同學和異世界的人（特別是皇帝啦）看到的話，一定爆笑的吧。'
- '當然，「ヒュパッ！」向天花板上跳起來了。'


## 01020_WEB外傳/00010_平凡後日談/017　愛子的煩惱

- '網絡和媒體，利用超大型認識辦公室ファクト（譯：不知這啥⋯）操作，強力，'
- 'パンッという干いた良い音に、ギョッとして愛子が視線を向ける。'
- '討厭這樣的聲音。（譯：メリッという嫌な音がなる 不會⋯）'
- '（譯：犬神家にしてるところだが 不會⋯）'
- '愛子ギャースギャース吵嚷說，阿一恰如其分的接待的同時用無畏的微笑往家人方向突進。'


## 01020_WEB外傳/00020_平凡番外編　世界の深淵卿から/00040_誤會，等等！這是誤會啊

- '激烈的劇痛令凡妮莎跪下，側腹滲出紅色的斑點，身旁是コロン以及還沒有拔出拉環的小型閃光彈。汗急流著，而且，指向金伯利的槍也因為再次被踢到了手臂，放開了槍。'


## 01020_WEB外傳/00020_平凡番外編　世界の深淵卿から/00070_悲劇の始まり　１

- '現在在場的是赫德里克和丹尼斯，羅德以及剩下的其他「當實驗室」的成員謝茜嘉＝丘比特（謝茜嘉＝キュービット），薩姆＝里特曼，馬洛＝伊妮。'


## 01020_WEB外傳/00020_平凡番外編　世界の深淵卿から/00190_Yes，Abyss Gate！！

- '「喂喂，那些全部都會成為怪物嗎？怎麼辦啊，隊長。あれが全部怪物になっちまうってことか？　どうします、ペイズ隊長。下降到繩索的高度的話，以狂戰士投擲石塊的力量，僅僅是那樣就會被擊落啊」'


## 01020_WEB外傳/00020_平凡番外編　世界の深淵卿から/00240_從最開始，狂戰士就在你心中

- 'いったい、何が彼をそこまで駆り立てるのか。艾蜜莉には理解できない。'
- '雷金納德・當という人物が、平凡な家庭に生まれ、優秀な成績で大學を卒業し、研究者の道に入って、奧桑と出會い、教授になって、奧桑を病で亡くし、貧困の學生を迎え入れ、多くの優秀な教え子を世に送り出してきた。そんな話を、艾蜜莉は當から聞いている。'
- 'その人生のどこに、彼を狂氣へと駆り立てた要素があるのか。'


## 01020_WEB外傳/00020_平凡番外編　世界の深淵卿から/00250_ポチッとな

- 'ちょろちょろちょろ～（擬聲詞）'


## 01020_WEB外傳/00020_平凡番外編　世界の深淵卿から/00270_尾聲　後編

- '結果，那時艾蜜莉像鼻涕虫一樣黏著里夏（譯者：這裡的鼻涕虫原文是「ひっつき虫」，似乎是鬼針草，直翻感覺不妥，因此改為鼻涕虫），直到里夏翻起白眼後被護士注意到才分開。'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/003　莉莉亞娜編　打工王女莉莉　後篇

- '「就是去打工，的」（注：バイトなのに、です。莉莉安娜的句子中文是表現不出來的。なのに後面是接否定句是「明明XXXX，但卻XXXX」，而後面『、です』，是打消否定把原本想要反駁的話吞回去造成的。另外『、』在這裡有停一秒再往下說話的意思）'
- '「打工全部都辭了，接下來的二個月，就隱居吧」（注：ヒキニート，中文是隱居的意思。在日文是帶有諷刺意味把人當成小雞在養）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/004　莉莉亞娜編　我，成為新世界的神了？前編

- '「住口，莉莉少尉。是欠修理嗎？喏」（注：喏字的全文是「なの」，這是繆講話時的語尾詞）'
- '看來好像是變成軍人的繆，不知不覺間就穿上了飛行員裝備的東西，還裝上了鯰魚鬚，噠！將大墨鏡，給戴上了。（注：墨鏡那裡是有個擬聲詞スチャ，這個聲音就是上彈匣時的那個聲音）'
- '「這樣下去，再一個月後⋯⋯三高公主莉莉安娜就能完成了吧」（注：メタボ是Metabolic Syndrome，代謝症候群的縮寫。三高的譯法是讓大家比較容易領會過來）'
- '（注：カントリー◯ーム是カントリーマアム。由不二家所生產的鬆餅小點）'
- '無視掉菫，在阿一調查起壁櫥的這段期間，菫一邊對著莉莉安娜擺出JOJO的招牌動作一邊啪的一聲將手指過去了。（注：香ばしいポーズ，照字面翻語意上會怪怪的，這邊比較接近東方丈助在指著對方時所擺出來的POSE）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/005　莉莉亞娜編　我，成為新世界的神了？後編

- '咻啪的一聲莉莉安娜伸出了左手。那隻手所抓住的是Calorie ◯Ate。如果無視掉在嘴裡甜膩口感，其實會是很棒的兵糧。，因為從一大早開始就沒有吃飯時間，就這樣來補充營養。（注：カロリーメイト / CalorieMate，一種能量飲品。另外，台灣電視廣告那堆癌症飲品都是這種東西的衍生物）'
- '「或許是這樣也不一定，這次，可沒有那種情況了哦。而且，我不弱，已經不會輸給一般人。因為我也非常努力去學希雅小姐直接傳授的『郝里亞流近距離格格闘術～可以使出兔拳的哦～』」（注：ウッサウサにしてやんよ，這個詞是初音梗取OO+にしてやんよ組成，而照影片推斷應該是類似貓手的動作）'
- '（注２：見惚れてしまいます上面的小字是トラウマになります，主詞是「被迷戀上了」，內心話是「會造成心理創傷的」）'
- '（注：じっちゃんの名にかける探偵，NETA金田一少年事件簿）'
- '（注：太ったにゃんこを「先生」是，NETA夏目的友人帳）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/006　提奧編　神隠し

- '阿一雖然浮出青筋，發出「もがっ」的抗議聲試圖要擺脫愁，但這時母親也加入到戰局裡面。不知從哪取出來外觀是武器『不用選擇地方哪邊都能曬☆』這種名稱的空間固定型曬衣繩，將丈夫和兒子都拘束起來。'
- '好像又再次變成翻◯少女了。（注：ロー◯ンガール是ローリンガール，動畫片的旋轉少女片名）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/007　提奧編　in天空の世界

- '「天空之城拉◯塔啊」（注：リアルラピ◯タ的全名是リアルラピュタ。指的就是天空之城拉普塔）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/008　提奧編　搞錯世界觀了

- '在那裡的是，好幾頭翻白眼昏過去的竜，以及湊著鼻子在聞牠們確認是否還安好的竜，而且，還有戰戰兢兢在注視著緹奧和阿一的竜群。昏厥組就不必多言了吧，魔王流一百零八條騷擾技之一「魔王並不在！」下成為祭品的竜。（注：いないいないまおう，是整人遊戲的台詞梗）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/009　提奧編　不需要旁觀者

- '「啊啊，總覺得心裡很雀躍啊。緹奧，解除竜化。將隠形系的神器威力全開，要潛入那艘在洋溢冒険味道的空母艦──歌利◯囉」（注：ゴリア◯，是ゴリアテ/Golyat。NETA自天空之城的那艘戰艦）'
- '「說起來，那個生還下來⋯⋯好像是，叫做『皮庫利』吧？」（注：びっくり是嚇一跳的意思）'
- '「算了，是巴克利也好，波克利也罷都不重要。抱歉啊，好像沒有可以去揍扁他的時間了」（注：ぱっくり、ぽっくり，都是在配合「希格斯」這個名字玩讀音梗）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/010　提奧編　伝説の竜騎士

- '在一旁的緹奧小姐好像在說什麼。在無視技能的等級高到破表下是不會有問題的。（注：等級はカンスト，這是遊戲術語。指的是等級高到９９９９就不會再顯示，或是得分超過９９９９９９分就到頂的意思）'
- '那宛如就像是展現出美技外野的棒球選手，或是，宛如在某座某無人島上說出「我拿到囉───！！」這句話的那個人所展露出來的樣子。金髪二人組則是一邊拍手喝采一邊跑到她的身邊。（注：とったどっーーー！，這是NETA黃金傳說─小優的無人島生活這個單元的演員濱口優的經典台詞）'
- '『快讓待命中的空戰部隊緊急升空！別讓那二個傢伙接近空賊和王竜！操舵手，以速度３轉至目標的左側！主砲充填，最大威力！１號到２０號的彈艙閘門固定鎖定目標。飛彈種類熱導引！不間斷持續射擊！護盾不可挺得住那麼長的攻擊！用數量來壓潰他們！』（注：彈種グローグ，用這種詞意在搞死人用的）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/011　提奧編　我，是魔王桑。現在，就在你的背後哦

- '事實上，如果阿一認真起來是會拿出再多三倍的克洛斯・威爾德，而他們若是知道能召喚出幾百具這種死神來的話，他們會有怎樣的想法呢。（注：死神這個名詞上面有小字グリムリーパーズ/Grim Reaper。有暗指米国空軍１０１戰鬥飛行中隊的隱喻）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/012　アーティファクト一覧

- 'ガトリングレールガン。回転式六砲身、口徑３０ミリ、毎分１萬２０００發くらい撃てる。初期型は冷卻が間に合わず、五分くらいしか撃てない感じだった。'
- '円月輪。中央部分がゲートになっている。'
- 'アメリカンっぽいバイク。今は希雅の愛車で魔改造されている。空も走るらしい。'
- '最近、おねだりしてパパにもらった小型ゴーレム達が、『あがれす』や『しとりぃ』『まるばす』などと命名されたとか⋯⋯'
- '他にも、こういうのあったでしょ？　というのがあれば感想にでも書いてもらえると追加しておきます。'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/013　提奧編　天空世界の歴史

- '「呼嗯。只要聽到的話⋯⋯是將竜族擁有的循環之力，反轉了嗎？但是，如果王竜具有能操控天氣的能力，我想基本上是不可能敗給人類的⋯⋯」（注：ふむ/呼嗯，是思考時的語氣詞）'
- '第一次被以夫人來稱呼，而使緹奧害羞起來，整個扭扭捏捏身體顯得很苦悶。面對羅瑟的眼光一下子就浮現出親愛之情的神色了。是打哪來的呆萌龍啊。（注：チョロゴン/呆萌龍，這一句是NETA 小林家的妹斗龍，小林在哄騙朵露時說出來的話）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/015　提奧編　女王様の決意

- '平穩又很有自信在回答的他，看來好像是羅瑟的心腹。阿一和緹奧認為相貌端正，稱呼得體，身上的氛圍很好，服裝穿的是平時的工作服這個人絶對是一名管家。（注：サバスチャン，全譯是薩巴斯蒂安。NETA很明顯了，下面的說明也會提到）'
- '阿一和緹奧不禁就吐槽了起來。如果不是『薩』而是『賽』的話，話說就能證明異世界所共通的管家就是『賽巴斯』這種潛規則了！（注：セバスチャン跟サバスチャン 差一個字。SA跟SE的讀音差別）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/017　提奧編　王の心得　前編

- '『執刑者柏格，充能。全艦隊，爭取時間！』（注：ヘンカァボーグ / 執刑者柏格，是德語的Henker加上Borg。後面的單字是NETA 星艦迷航記的機械生命體）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/018　提奧編　王の心得　中編

- '再次，山寨的身體打擊就在士兵Ｂ的身上炸裂。變成按著腹部往前傾的狀態膝蓋就彎了下來。嘴裡還反嘔出血泡，一顫一顫地在抽搐。（注：大砲モドキのボディブロー，這是NTEA修羅之門 陸奧圓明流的虎砲）'
- '「因為是管家」（注：執事ですので，這個是相聲用的梗，屬於冷笑話要聽日文語音會比較好笑）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/021　聖誕節特別後日談　南雲家的小聖誕老人

- '不由得遊移的視線，給出了輕飄飄的回答。才宣言要把世界染上紅色的幼女，說了要用於可疑的和平活動。阿一爸爸的眼睛變成ジト目。'
- 'ジト目的阿一爸爸盯～地凝視。舉動可疑的繆更加移開視線。'
- '家族製作的繆專用聖誕老人Cos，華麗的迅速迴轉，眼睛適合橫（側）的和平與Pachin遞眼色。簡直象是哪裡的偶像一樣，好像幻視到キラッ☆という這樣音效和效果！'
- '蘭達爾。被キラッ☆という一發KO。以陶醉的表情凝視繆。'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/022　提奧編　小孩子所能做的……　

- '而且呢，今天能優先使用爆笑整人遊戲。（注：ガキ使，這是日本１９８９年到目前還在放送的長壽深夜整人節目，全名是ダウンタウンのガキの使いやあらへんで！。而放在對話中就是取其義，節目在U2上面有可以自行前往觀賞）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/023　提奧編　降下流星的早晨

- '明明是竜，克醬的眼睛變成死魚眼了。明明是竜⋯⋯（注：竜なのに，因為很重要所以⋯的NETA）'
- '輕易就能毀滅一個国家的攻擊，卻輕而易舉就被障壁擋下來，在任誰都會從嘴裡吐露出「哇啊啊」這種奇怪的聲音之中，一直在專心觀察赫爾姆特的阿一逐漸Niya～～地彎起嘴角。（注：ニヤァ～～と，這是一種賊笑起來的動作，而這裡是有包含聲音的動作中文沒有對應的擬聲詞）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/024　新年特別篇　平凡的正月景色（南雲家限定）

- '魔法亂飛，用神速擊球，或是用瞬間移動在四周行動，更還偷偷地將魔法放出去！一來一往之間「⋯⋯香織你這個笨蛋」或，「月你這個**」這樣的咒罵都進出來了。（注：おたんこなす，是香織罵月的台詞。這是在罵人痴呆、或遲鈍時用的。不過，專門用來罵男性就有類似台灣話的幹ＸＸ系列，以生殖器為出發點的罵人法）'
- '製作者名為賽烏斯克勞德的神秘人物。在適度大小的板子上，是應用狀態卡的機能所進行的天職級遊戲，配合設定好的天職每個格子的內容就會隨玩家而改變。就像狀態卡一樣，在白紙做成的板子上面則畫有格子和擺在上面的棋子。（注：サウスクラウド /SouthCloud，南雲的意思，日文的念法是なんくも Nankumo）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/027　平凡的學生生活①

- '同時，從旁邊路上走過來的女子高中生突然間就摀住鼻子蹲下來了。從她手指的間隙幸福的紅色液體正啪答地在垂落著。「又、又看見了。天使啊」地在嘟噥著的這位女子高中生，在四、五天前也在同樣的地點啪答地垂落下紅色的幸福，肯定是健康上沒有異常吧。（注：きっと健康に異常があるわけではないのだろう。是反義的寫法，指心裡有病）'
- '「哈啊哈啊，僕的女神──嗚呸！？」（注：あべしっ，是北斗神拳雜魚死掉時的哀號聲）'
- '（上課鐘已經響了！請快點進教室！話說，咦？為什麼，我會用嘴形在對話？）（注：口パク，這邊是用嘴形來解釋。另外這個字也有唇語、對嘴的意思，只是不適合用在愛子）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/031　香織&ユエ編　你好，我是魔王村的村長

- '「月，不是說好不說這話嗎？」（譯： 原梗是６０年代的日本電視節目『シャボン玉ホリデー』的名對話，Maybe）'
- '──野生的Ia！Ia！Ｍ|@|STER Fhtagn──（譯： いあいあＭ|@|STER是niconico上標給和克蘇魯神話有關的偶像大師的動畫標籤，原梗Ia！Ia！Cthulhufhtagn！是克蘇魯神話中克蘇魯信徒讚頌克蘇魯時的用語）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/033　魔物朋友的再會

- '『すぅ～～～～～っ、リィ～～～～～～～～の、だぁ～～～んなぁ～～～～～ッ！！』（看不懂⋯）'
- '哎呀哎呀，說著搖了搖鰭的里曼，ジト目轉向因幡。'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/034　和魔物一起，追尋未知

- 'いつも読んでくださりありがとうございます。'
- '感想・意見・誤字脫字報告もありがとうございます。'
- '一應、考えているのは南雲家第二世代達も出てくるお話なんですが⋯⋯まぁ、當分先ですね。'
- 'でも、白米はディーグレのあの子を想像して書きました。失墜の踏技「鉄◯」のシーンが好きです。'
- 'ツインテールもウサミミも変わらないですよね。両方正義です。'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/038　雫編　你這傢伙就由我來打倒。今天，就在這裡！

- '「竹刀軍──咳哼。竹刀呢，在快要打中時就突然失去勁道了。大概，並不是要打算要做點到為止。假設即使會有能打中的感覺，我想多少會感覺到痛但不會受傷。為以防萬一，瞄準的地方也只是在肩膀」（注：竹刀セイー。完整版是竹刀セイバー。セイバー是軍刀的意思）'
- '正面雙手二頭肌！接～下～來～（注：フロントダブルバイセプス/Front Double Biceps Pose。健美運動的指定姿勢）'
- '最強力度！接～下～來～（注：モストマスキュラー/Most Muscular）'
- '側面胸大肌！！（注：サイドチェスト/Side Chest）'
- '順便一提，不動明醬，在那之後，就作為美少女劍士在劍道界揚名了。針對她的變化而會周遭造成影響，為了不使服飾店店長被要求去做像她那樣的全能大改造，阿一到處去做了許多的補救了吧⋯⋯（注：ビフォアフター，整話就是這個NETA。是很有名的電視節目「全能住宅改造王」）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/039　光輝編　這樣的神大人，真的沒問題嗎？

- '「是會像使雫姊姊大人徹底被ＮＴＲ走的勇者大人一樣，是嗎？」（注：原句まんまと雫お姉様を取られた。「取られた」是被搶走的意思）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/040　黃金周特別後日談　月的日記①

- '始，ハスハス（興奮時的呼吸聲）スリスリ（貓的愛情表現，可以理解為月想讓始撫摸她）呼～～～'
- '好了，雖說不是初次見面，姑且，得去讓兩家見識見識我的五十三萬正妻力。要是小看了老婆們的世界可就完蛋了呢。小樣！（原文是てやんでぃべらぼぅめぇ，我就這樣翻了）'
- '話說如此，【スイコのス～ちゃん】到底是。（里乃：スイコ是什麼⋯⋯）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/042　光輝編　何謂勇者？

- '如同是被暴徒侵犯過一樣在癱倒下來的同時，莫亞娜用口水在擦拭濕濕黏黏的的臉。語氣變了，是因為有點在動搖吧。面對用無言以對的表情在看著自己的光輝，像是感到不好意思一樣移開視線了。（注：べっちょり，是仙台方言。指女性的「慢可」。而第一小段不能直翻，簡單說具有AV裡面將白色果醬噴在臉上那種意思）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/045　光輝編　在辛克雷亞的王都　前篇

- '「Pa──────！！看見公主其實不一定就是公主，而是庫涅！！」（注：バァンッ，是撞開門的聲音）'
- '撲通地，在內心裡灑落開來。（注：ポロリと、心の內がこぼれ落ちた。請想像是一滴水滴在水面上飛散開來的樣子）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/046　光輝編　在辛克雷亞的王都　後篇

- '明瞭雫她們應該是不會棄光輝於不顧。被異世界召喚的事實莉莉安娜是會確實去傳達的，不久的將來就會打開傳送門的吧。肯定應該是能夠回去，一旦有事如魔王的他，還是會赴湯蹈火的。（注：最後半句的原句知ったことじゃないと切り捨てることだってできるのだ。直接翻上下文大家會看的很辛苦，因為它是負負得正的寫法。這邊直接用正面去解釋）'
- '轉呀─轉─庫涅，轉呀─轉─庫涅！地在原地打轉並且反覆地唱著，面對總是天真爛漫的庫涅，光輝顯露出複雜的表情。（注：　くーるくーね，是玩「くる」和「くーね」，的讀音梗。前者是旋轉起來的意思，後者是庫涅的名字）'
- '「我會大叫的喔？『咿呀──，勇者大人，你要做什麼！？將庫涅帶進房裡來！是要對這副『姣好的身材』做什麼呀～～～』大聲地叫出來喔？」（注：ないすばでぃ=姣好身材=Nice Body）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/047　光輝編　前往異變

- '「⋯⋯光輝殿。到此為止吧。光輝殿所展現出來的法術和戰鬥都清楚地見識到了。不，相當精湛啊！沒想到我們二人居然會壓制不了啊！」（注：責めきれない，最後半句做了一點改動。原始的意思有教訓一頓的意思）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/048　光輝編　行動起來的黑暗

- '現在，在妳背後露出很棒的微笑的那個人──內在其實很嘻哈，全身上下都可是有著很不妙的暗器的哦⋯⋯⋯不會去妨礙到主人一樣存在感很薄弱的出色舉止──其實都是那群很糟糕會割頭的兔子們所直接傳授出來的哦。（注：ヒャッハー，這裡的對應字是「嘻哈」。出自北斗神拳的雜魚笑聲。這邊可以直接對應到郝里亞族的中二病，有暗指這群女僕很病嬌，不管是誰敢吐槽她們或對主人不利就會集體圍上來開虐）'
- '「當然，是事先預告的話。順便一提，我，很清楚並不是現在就要說服你，當時很自然地『這傢伙真的很煩耶』就麼想了，而將話講的很難聽了。但是副隊長，在只有有點挫折下就馬上重新振作起來，就不用去顧慮，不想被說的話還是說出來會比較好。副隊長，對人與人之間關係有點遲鈍」（注：こいつマジうぜぇな，這傢伙真的很煩耶。這句話是不良少年的語氣，類似台語的看三小⋯這種感覺）'
- '那位美少女，笑嘻嘻地開心在笑著的同時「這傢伙真的很煩耶」⋯⋯（注：同樣對こいつマジうぜぇな這句，在這一句簡單形容就是林志玲滿臉笑意在跟你說話，忽然就一句飆罵出口造成的反差。這種感覺就是光輝的感受）'
- '在前頭帶領的是，擁有一頭超短的金髮、銳利的碧眼又充滿霸氣的女性。穿著一身戰士的裝備，就連她的背後也有五名戰士隨侍。（注：這裡的ベリーショート，是超短髮的意思。屬美容用語，特別會針對女性使用）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/053　光輝編　不講理的行為

- '那個，那個很眼熟。那種眼神あの目は⋯⋯就是那各。魔王的老～婆們盯上老公時的眼神。'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/054　光輝編　勇者と魔王

- '在微微地笑著的光輝的四周，出現了擁有老鷹的上半身和翅膀，與獅子的身軀──十架獅鷲了。是到為王都為止可以當成腳力來使用的意思吧。（注：グリフォン/獅鷲。上面的小字是グリムリーパー/Grim Reaper，死神的意思。這兩個字湊在一起是玩諧音梗）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/055　光輝編　魔王軍來了！

- '「橡膠彈的程度，目視避不開來可擔任不了前衛的吧？」（注：原文スタン彈，這是達姆彈的一種。而達姆彈有分很多種一般大多數人的認知都是散彈槍用的散彈或是打下去會開花的那種，而達姆彈有分子彈型、榴彈型。功能別有分殺傷性、非殺傷性，這裡是屬於非傷殺性的橡膠彈，另外非殺傷性的彈藥還有漆彈、催淚彈）'
- '然而，什麼是最可怕的，是什麼猶豫都沒有便消失、一斬⋯⋯但是，一直都會呼籲要人投降。（注：あれ，這裡是指香織。但這個黑暗者沒有把她當成同類或人類，所以名詞上就使用「那個」來解釋）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/057　光輝編　下個世界，就拜託～囉！

- '斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。斬られる。'
- '雫來說不同意義上的姊妹淘關係的義妹出現了。（注：ソウルシスター，Soul Sister。作者用這個詞很有問題，這名詞比較針對黑人而來。這邊用相近字詞替換，而這句話的意思是指莫亞娜會嫁給光輝，而與雫成為乾姊妹）'
- '「我、我受夠了，不要啊啊aaaaaaaaーーーａ！！！」'
- '而且，提到發生什麼事情時，在聽見光輝和女神一起稍微去拯救世界的事情，接著再聽見女神很中意光輝的這件事，就使莫亞娜眼睛裡的亮點消失了。（注：ハイライト，不懂可以去看Ａ卡的催眠術系列，那個被催眠時的樣子就是了）'


## 01020_WEB外傳/00030_平凡後日談Ⅱ/058　登場人物紹介　パートⅡ

- 'ハジメにボコボコにされた人達。何かある度に、ハジメのところへ報告と顔見せにくる。'
- 'ハジメにボコボコにされた不良。ハジメの紹介で興信所に就職。情報屋関係の仕事をしている。ハジメに心酔。'
- '米国大統領。ファーストレディーがビンタを叩き込むほど、ワルキューレにご執心。ワルキューレファンクラブの會長。元コマンドー。'
- 'ジョージ、クリス、バッカス、キース、ニール、ハンク。ワルキューレにご執心。ワルキューレファンクラブ會員番號一桁の幹部。大統領とワルキューレ談義するのが最近の楽しみ。'
- '愛子にツンデレしてくるカツラ。'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00010_月的日記②

- '我，被心理變態潑灑不明液體了⋯⋯溫厚的月小姐也是有脾氣的。我生氣了。（注：最後一句ぷっちん，是指青筋暴開來的樣子）'
- '今天真是個適合扣殺的好日子。（注：スマッシュ，這裡跟攻擊有關的字都是這個。而月大人版的スマッシュ，是對男性的分身體進行攻擊的招式）'
- '我是月。是對死人豪不留情的魔鬼剋星！（注：ゴーストバスター/Ghostbusters，是一部美国電影。最新一部是在２０１６年上映）'
- 「⋯⋯我知道。那是傑克・歐・蘭登的裝扮吧？不是指這個，而是裡面是誰。後來有去問，都回答沒有人去裝扮」（注：ジャック・オー・ランタン，Jack-O'-Lanter。中文是傑克南瓜燈）


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00020_希亞編　尋找絕佳的據點

- '「歐拉歐拉歐拉歐拉！的說！」（注：希雅的語尾詞是ですぅ，一般會翻譯成「的說」）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00030_希亞編　豎起來了！　旗子豎起來了！

- '（注：アーマー◯コア全名是アーマード・コア/Armored Core。台版譯為機戰傭兵，港版是譯為裝甲核心，是一款3D機器人第三人稱視點的射擊遊戲）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00040_希亞編　呪いの遺跡

- '就連對休鈦弗施以認知阻礙的機能也是那種理由之一，希雅的反射神精和操控技術，如果有優秀的操控性能對休鈦弗直接以魔力連動來操控的話就算有個萬一也不會發生事故吧，不過，涉及到間接事故方面也有設有二三道的安全裝置。對於媒體的應對也當然是有的。（注：ドライビングテクニック/Driving-Technic，這是指越野賽車的駕駛技術，是哪方面請用關鍵字去看影片比較好懂）'
- '「真像是駭◯任務中的主角啊。雖然只是在物理上」（注：マト◯ックス是電影Matrix駭客任務）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00050_希亞編　地下迷宮

- '「哎呀，是真實版的法櫃◯兵吧」（注：リアルインデ◯是リアルインディ・ジョーンズ，指的是法櫃奇兵這部電影的標題）'
- '（注：ハム◯プトラ是ハムナプトラ，失落的砂漠之都。出自神鬼傳奇）'
- '雙手高舉的希雅在發光，好像從身上竄出來的吧⋯⋯而，使阿一朝希雅投以類似感到戰慄的表情。同時，看見希雅就像變成了滿是肌肉的壯漢在擺出最有力度的幻覺了。（注：モストマスキュラー/Most Mascular，是健美比賽的標準動作之一）'
- '二人就在適當的地點紮營了。在希雅從寶物庫內取出『任意系統廚房』俐落地開始做菜的旁邊，阿一就將沙發床和餐桌組給拿了出來，努力營造出舒適的空間。當然，也沒有忘記設置好千鳥老師。（注：千鳥老師，上面的小字是セントリーガン，是自動迎擊機器人）'
- '哎呀，會變得如何呢。在很殺風景又殺意高漲滿是陷阱的古代地下迷宮，轉變成染上了被很溫暖的提燈般的照明所營造出來的絶佳空間了。（注：なんということでしょう，會變得如何呢。是全能住宅改造王的經典台詞）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00060_希亞編　是的，我很樂意！！

- '咚啪啪啪！與稍微延遲才出現的槍聲同時，火花就在威爾弗德所乘坐的最後一艘小船和托利安納之間的空中四散開來了。（注：間延びした銃聲，稍微延遲的槍聲。其實就是指超過音速子彈速度比聲音快造成的結果，只是文中不能縮寫成音速）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00070_緊急贈禮企劃　月的日記③

- '我是月。縱使，是義父大人的公司裡的工作人員們，每次前去就會被當成是新興宗教的教祖被崇拜，或是流著眼淚「療癒來了！我們的療癒女神降臨了！」地被崇拜而感到非常困擾，但是我可是對老公很專情的女人！（注：旦那様のために引かない女，原句的意思是會忠於丈夫不會劈腿搞外遇，很坳口就改掉了）'
- '義父大人一句「月醬，謝謝妳過來一趟！因為大家都半死不活了，みんな半分死んでたから、比起能量飲料或咖啡因都還更有恢復活力的效果哦！還能繼續奮鬥下去的哦！」感到很開心雖然是件好事，但是⋯⋯'
- '還要與期限交戰？好像還要持續下去的樣子続くみたい。'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00080_希亞編　後面就交給你了

- '威爾弗德再次用堅定的眼神「Please不要殺我殺」，在訴說著。（注：原句是殺さないでプリーズ，後面的プリーズ作者這麼寫翻譯就會特意去對應Please）'
- '明明是為了希雅而製作的。明明月就很中意。然後，就一邊碎碎念一邊將其他的太陽眼鏡給拿出來了。是淚珠款式的。（注：ティアドロップ/Teardrop，就是捍衛戰士中湯姆克魯斯所戴的那種造型的眼鏡）'
- '襲擊者穿著合身的大衣，用面具將臉部隱藏起來。那個面具，與某個神隱動畫電影裡的無◯男的面具，非常令人感到毛骨悚然。（注：カオ◯シ/カオナシ，是千與千尋的神隱中所出現的無臉男）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00090_托塔斯的旅行記①

- '在菫帶頭發聲之下，就照著從第一個人開始領唱起來的是繆、月、蕾蜜雅，以及堇直直地排一列，開始玩起蒸氣◯車了。（注：チューチュー◯レイン，是Choo Choo Train這首歌的歌名，是放浪兄弟所演唱的歌曲）'
- '回過頭時，緹奧、愁、希雅並排在一起擺出後仰中二站姿了。像是經過反覆鑽研過一樣的JOJ◯站姿。（注：香ばしい，就是一群人站成一排擺出JOJO的招牌站姿的意思。而日文對這種姿勢的形容是指頭腦有病的怪咖）'
- '「喂喂，菫。別忘了活生生的艾露夫啊！會顫動的尖耳可是難得一見的！」（注：エルフ，這裡改成艾露夫是為了跟下句對話產生連動。知道是指長耳族或森精靈就好）'
- '「那種事情我當然知道啊！特別是女孩子！於戲，期待活生生的エロ夫真令人感到痛苦⋯⋯」'
- '月的視線激烈地游移起來了。二人在「エロ夫！活生生的エロ夫！」地連呼了一段時間後，不管怎麼看都看不出是想要去知道兒子經歷過的事的親情。倒不如說，完完全全都暴露出自己的興趣和慾望了。'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00100_雖然是原，但我可是王女喔（漫畫家兼偶像的莉莉時代）

- '另外，菫的筆名是叫做『南乃紫丁香』，不過，紫丁香工作室的現在正有以上五名正職的助手。（注：スミレ，紫丁香。這裡有多關聯之意。紫丁香對應紫色也對應菫這個名字同時對應花名，所以菫的筆名也可以譯為南乃菫）'
- '「香水草」（注：「ヘリオトロープ，是一種春天到夏天會盛開的紫色中帶有白色的小花，基本上和紫丁香長得很像」'
- '「剛才都說出我的主人了！荷莉娜，妳稱阿一先生為主人了吧！妳的主人是我才對吧！？」（注：マイロード，My Load。荷莉娜對阿一的稱呼，源自於黑執事。另外荷莉娜等一干女僕，請見後日談系列有提到過）'
- '「嗚，吸，我的荷莉娜被魔王NTR走了⋯⋯」（注：寢取られて，原意是強佔。而莉莉安娜這麼用是雙關語，有背著我做了ＸＸ的事情的隱語在裡面）'
- '「⋯⋯關係親密這件事就先不管⋯⋯咦？我沒跟妳說過嗎？花騎士的事情」（注：フルールナイツ，是德語）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00110_聖誕節番外　滑雪旅行

- '「等一下香織！妳用的是滑雪板！不是單板！太細了妳是知道的吧！？等一下啦！」（注：スキー板和ボード，在中文裡面都是滑雪板。只是前者是２個一組，後面是類似衝浪板的東西）'
- '「嗯？啊啊，是半管式滑雪啊」（注：半管式滑雪ハーフパイプ/Half-Pipe，類似極限運動裡的滑板項目在Ｕ字形的滑道上展現個人技術的運動，這項中文沒有正式的對應名詞）'
- '「如果阻止的了你就阻止看看好了！的喏！」（注：這二句是在玩止まれ文字梗）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00120_是女僕

- '姑且不提女僕咖啡，這裡可是專業的漫畫家。讓外行人來作畫是會出問題的就不用說了。應該要去確認的工作就必須做確認。（注：メイドスキー是NETA メイドスキー/Minalinsky，出自Love Live中的南 小鳥）'
- '「請交給我吧。這種事情，主人全部都訓練過了。請您期待這份即時戰力」（注：這裡的主人，是用「ロード/Lord」在這裡可以當成是ご主人樣的升級版）'
- '大衛他們，原小愛護衛隊的成員，就成立起新生聖教教會的騎士團。不過，其信仰心的九成卻都奉獻給『我們的女神』了。（注：愛ちゃん護衛隊，這邊是譯為小愛護位隊，但如果比較喜歡「愛醬護衛隊」的人比較多以後就會固定以後者作為專有名詞）'
- '露骨地顯露出鬆了一口氣的模樣的服部，就以相當自然的動作將胃藥放進嘴裡了。露出一手彷彿，就像是菲力司◯的CM一樣的流暢手法，就直接將從盒子裡拿出來錠劑拋進嘴裡面。（注：フリス◯のCM，是フリスク/FRISK。是一種口嚼片）'
- '「⋯⋯香織。再講出那種話來可是會吵起來的。啊啊，妳看，月都擺出搏擊姿勢來了不是嗎！喂！香織妳也不要把大蔥架起來啊！」（注：ネギを構え，架起大蔥。是NETA初音ミク的動作）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00130_花騎士

- '来年もよろしくお願いします！'
- 'いつか、ＳＳの話も、加筆修正して出せればいいなぁと思います。'
- '何故、魔王のメイドになっているのか。トータス旅行記②か③邊りで書ければいいなぁと思います。'
- 'フルールナイツメンバーが出てくるお話でもあるかもしれません。'
- 'もしかしたらアフターで登場させて頂くかもしれませんｗ'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00140_正月特別企画　托塔斯旅行記②

- '「噗！蘭迪爾王子好可愛──咳哼。王子大人！你是怎麼看待我家的兒子的呢？」（注：かわゆす，是中川翔子的祥子炭語錄中的一句，是好可愛的意思）'
- '薫子拼命地在替蘭迪爾拉抬身價，但だったが、'
- '繆簡單地回應了。附帶一臉荒謬般感到很不可思議的表情！（注：めちゃくちゃく，在這裡是翻成荒謬。其實照番外篇的劇情是可以替換成不屑這個字眼）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00150_托塔斯旅行記③

- '「哎呀！真的嗎！」（注：第一句原文是「まぁっ」，就是大叫一聲『嘛』這個音）'
- '全都在感慨著。（注：ちゅどん，是一種感嘆的樣子。出自黃金傳說這個節目的節約生活系列）'
- '隨即，就有一個人撞破走廊上的窗戶跳至一行人的面前來了。那個人影穿著一身的騎士盔甲就以令人無法置信的身手撲過來。那副身影正是魯◯下潛！（注：魯◯下潛是ルパンダイブ，是魯邦三世擅長的技巧之一。會留下衣服有人正穿著的樣子，而往峰不二子或美女撲過去的技能）'
- '因為對秘密結社『魂之姐妹』的乾妹妹來說是理所當然的！雖然露出這樣的表情，但如果是一般人意識肯定會飛走，額頭還會裂開使血噗～咻地就流出來了。（注：ソウルシスターズ/Soul Sisters）'
- '咻咚一聲，庫潔莉的痛擊再次炸裂。這次精湛的心臟粉碎拳。和剛才一樣心臓位置的鎧甲形成一個拳型整個凹下去。（注：ハートブレイクショット是第一神拳中伊達英二的擅長的拳擊之一。我沒看過第一神拳不知道漫畫裡面這招是翻譯成什麼）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00170_深淵卿編第二章　卿的○○……消失了？

- '可是，即使是精◯防禦都抵擋不了回憶之槍的。（注：精◯防禦是かりちゅまガード，「東方萃夢想」、「東方緋想天」等2D格鬥遊戲中蕾米莉亞所使展出來的防禦姿勢，這裡是偏向於防禦精神攻擊）'
- '其中之一，如果提及到決定要去拜見魔王一家的艾蜜莉的心情的話，那就是她會非常緊張。不管怎麼說，就是要和那個『一通電話就從天上咻咚事件』的黑幕見面。（注：天からちゅどん，從天上咻咚。這是衛星砲琉貝里翁發射太陽收束雷射的簡稱）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00190_深淵卿編第二章　鏡之國的深淵

- '在裹上壓縮著炎屬性上級魔法的情況下做為『偽光◯化』的神器。（注：ライトセイ◯ー，是ライトセイバー。星際大戰的光劍）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00200_深淵卿編第二章　拿手絕活就是逃走

- '──深淵流土遁術　奈落之回廊（注：奈落之回廊，上面的小字是來たれ我が深淵の世界へ，前來到吾之深淵的世界）'
- '──深淵流土遁風遁混合陣　天衝之峰龍（注：小字是來たれ暗き深淵の龍。過來吧黑暗的深淵之龍）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00230_深淵卿編第二章　ＩＬＳ

- '「啊～，拍謝。都變成習慣了。那麼，頭兒。今天來有什麼事？是跟平時一樣，要外帶嗎？」（注：拍謝，在原文裡面是用すいやせん。是對不起的方言版，這邊是對應台語）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00240_深淵卿編第二章　保安局の未来は…

- '看來，對他們來說，浩介是英国的英雄的樣子。最近興起的美国漫畫英雄，英国也同樣不遜色的！如果有可以叫做是鋼◯人或是蜘◯人的幫手，不管怎樣我們的美国◯長，就是深淵卿！類似這樣的主張。（注：這裡的キャプ◯ン，是キャプテン・アメリカ/ Captain America，日文口語上會把美国省略掉）'
- '艾蜜莉，對現實解除了抱頭◯防的狀態，用不可置信的表情在看著瑪古達勒斯局長。（注：カリチュ◯ガード，是東方幻想鄉 紅魔蕾米莉亞的防禦技「抱頭蹲防」這項技能的NETA）'
- '之後，「魔王的正妻，真的很不得了啊！在各種意義上！」地，使局員們都大騷動了起來。更一部份，還「如果成為魔王的下屬，說不定，就可以再次在附近見到那個人⋯⋯」地，使得有了退休意願的人們都擺出單手握緊的樣子了。（注：マジやばかった，是小林家的妹抖龍中康娜的經典台詞。而月的姿勢就是在模仿康娜）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00250_深淵卿編第二章　夏隆奶奶

- '以凜然的表情，如此宣言了。辭職的宣言好像會撤回的樣子。亞倫也「回來吧った！局長恢復原樣了！」地，表現出喜悅的同時振作起來了。'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00270_深淵卿編第二章　各自的戰鬥　中

- '「那個啊，我也有同感。只是，語尾不用加上『啊』這個音啊。砍了你喔」（注：原文裡面有「もん」的音，只是拿掉了）'
- '「下地獄去吧！！」（注：這裡的句子是ガッデム/Goddamn，出自摔角手蝶野正洋很著名的名言，ガッ是Gods神的意思。デム/Damn是下地獄去的意思。而這裡是用比較文雅的翻譯法，比較貼近的譯詞是趕羚羊草之擺、日你全家這類的意思）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00280_深淵卿編第二章　各自的戰鬥　下

- '看來愛子，好像是去了便利商店，手上還拿有某便利商店的袋子，和可以窺視到袋子裡面的冰淇淋◯糬。在回家的路上遭到襲擊，急忙逃到南雲家來的吧。只有冰淇淋◯糬是絶對不會放手的。（注：冰淇淋◯糬，是雪見だいふく。就是在麻糬裡面包上冰淇淋餡）'
- '接著，院子裡的橘子樹，其枝條便大大地伸長開來，然後就橫掃開來了。有如人類的手臂那麼粗的樹枝，就像鞭子一樣衝撞上去。攀附在走廊的窗戶上的崇拜者們，所有人的身體全都彎成をく字形被打飛出去了。'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00290_深淵卿編第二章　聖女克勞蒂亞

- '「那、那麼，重新再來一次。我是克勞蒂亞・巴倫伯格。直屬羅馬教皇，在對抗惡魔組織『歐姆尼布斯』，擔任聖女」（注：オムニブス（Omnibus），拉丁語，為了眾生的意思）'
- '「好、好美⋯⋯」（注：ふつくしい，對應美しい/美麗這個意思。是動畫遊戯王DM54話中海馬瀬人的台詞）'
- '還有，雖然也有聽到「果然又對新的女人出手了」或「卿，去死」等怨懟的聲音，但浩介卻是發動了剛入手的新技能『應地制宜等同Galgame主人翁的聽力』。（注：文中「去死」的原文是モゲロ，是一種帶有祝福和詛咒對方的話語，類似『現充爆炸吧』這種解釋）'
- '『浩介，你要待在那個人的身邊嗎⋯⋯その人の傍にいるの？』'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00300_深淵卿編第二章　決死の戦い（？）

- '「⋯⋯他是創造出許多傳說來的人。以前，有發生過同時將著名的所羅門７２柱的惡魔之中的四名惡魔召喚出來的事，但僅靠著一人就驅趕走了，關於最後一名好像是採取正面騎馬式給予痛毆，即是到了現在都還被流傳著。像是絶對不可以去模仿一樣，也有記載在教練書上」（注：マウントポジション/Mount Position，找不到中文正式對應名詞。是一種CQC會使用的技巧，比較容易理解的姿勢就是妹系動漫中妹妹會騎在哥哥身上的姿勢）'
- '在父親的生日那天，可以招待天使來我們家。父親，一定會很高興的。きっと、お父桑は喜んでくれるに違いない！'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00310_深淵卿編第二章　援軍，以及衝入

- '「放心吧。並不是遭到襲擊，原本那裡就是無法攻陷的要塞吧。會打開傳送門是因為有東西要送過來。月姐姐⋯⋯現在，那邊正在舉行誰是格鬥遊戲 No.１的決定戰，繆醬進到準決賽了喔。繆醬⋯⋯她的連續技強過頭了。使月姐姐都流淚了⋯⋯」（注：ハメ技，是日本格鬥遊戲的專有名詞，就是打格鬥天王時連招使對手線如無法反擊的技術）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00340_深淵卿編第二章　尾聲　上

- '「南雲！？為什麼！？　為什麼會是南雲！？」（注：這裡是忍者殺手的梗『「アイエエエ！？」「ニンジャ！ニンジャナンデ！」』，由tomoya_讀者提供）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00350_深淵卿編第二章　尾聲　下

- '不記得有給哥雷姆溝通的能力──惡魔護衛。（注：デモンレンジャー。レンジャー，是護衛、守護者的意思。因為大罪系列在本作品已經註明是「戰隊」，為了不與大罪戰隊衝突就使用レンジャー該有的解釋）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00360_月の日記④

- '希雅，每天都會發一封今天～をしました！這種充滿朝氣的簡訊。'
- '還有，阿一。即使你送來一封『希雅似乎擊出永恆希雅狂熱了。俺妳覺得我該怎麼做比較好？』的簡訊來給我，我也一樣，不知道該怎麼做會比較好⋯⋯（注：エターナルシアフィーバー，出現於後日談３－０５。是希雅參考了地球的格鬥技學會的技能）'
- '還有，阿一。即便你說『希雅，好像也會了巨人衝擊。到了這種時候，感覺都能創造出斬艦劍，或是擁有千變萬化的英雄了吧，妳怎麼看？』，但說起來我有點搞不懂你在說什麼。（注：斬艦劍和千變萬化的英雄，指的是魔法老師 涅吉裡面的角色雅各・拉岡所擁有的自由變化的神器。有興趣可以自己查Pixiv百科中的ジャック・ラカン這個條目）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00370_哈烏利亞來了！　上

- '「我是『必滅狂亂（死亡・狂詩曲）』巴魯多費魯多・迪拉尤爾・郝里亞。老大！下次，也請您要綁架我！」（注：ラプソディア/ῥαψῳδία，是狂詩曲、狂想曲的意思）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00380_哈烏利亞來了！　中

- '「⋯⋯是玩笑話吧？」（注：原文ふりです，有搞笑、逃走的意思。這句只能翻意思比較接近的，不敢說翻的很正確）'
- '「魔術⋯⋯果然，是魔術啊」（注：マジックテープ，魔鬼氈這種東西。而阿一給他們的錢包是魔鬼氈黏貼型的。卡姆會魔術魔術這麼在說話是「マジック/MAGIC」這個詞給了加分作用。至於上一個註釋的狀聲詞，則是在撕下魔鬼氈所發出的聲音）'
- '「對物起，老大、大小姐。沒想到，這裡居然會有類似大迷宮那種地方」（注：すいやせん，開頭那句。是小孩子發音不標準所出現的語誤）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00390_哈烏利亞來了！　下

- '「好滴。打擾了」（注：うっす，這邊是翻譯成好滴。這是武術類的學弟對學長所用的敬語「是」這個意思）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00410_托塔斯旅行記⑤

- '菫原來如此地點了點頭後，便急忙向真的就連RIZA◯都會很戲劇性大吃一驚大變身過的凱薩琳低頭行禮了。（注：RIZA◯是RIZAP，一間健身機構的公司名稱，標榜健康瘦身的出名。另外，凱薩琳這邊有個ビフォーアフター，是NETA全能大改造，這邊單純用變身來解釋，知道是前後大不相同的意思就好）'
- '「⋯⋯是嗎，那太好了。股間粉碎是有價值的」（注：股間粉碎，原文是スマッシャー。股間是特意強調的原文不存在，這個單字的意思一般會翻成粉碎、爆碎。文庫本是翻成粉碎機）'
- '轟隆隆隆隆地腳步聲響徹開來，男人們就以那樣的陣仗進行撲壘了。在絶妙的位置進行前滾翻後，就這麼一下子以單膝跪地的方式等待聽令了。（注：ヘッドスライディング /撲壘。盜壘時頭部會往前朝壘包而去的姿勢）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00420_托塔斯旅行記⑥

- '背負般若的創始者，現任的夜叉替◯使者──白崎薫子。（注：スタン◯使い，是スタンド。中文是替身使者。是哪部作品大家都很熟）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00440_托塔斯旅行記⑧

- '『啾⋯⋯啾嗚嗚嗚嗚っっっ！！』'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00450_托塔斯旅行記⑨

- '是一隻知道是強敵就很想要打一場的流氓兔。（注：荒ぶる，在兔子的單字前面的日文單字。知道有把整隻手繞圈圈在轉動、控制不住的意思就好）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00460_殴殺勇者希亞編　那個地方是最前線的城市

- '「不好意思。可以請你跪下來一下嗎？」（注：這裡的跪是ひざまづ，單膝下跪的意思）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00470_殴殺勇者希亞編　看我不把你揍飛到月球去！的說！

- '面對一邊流著冷汗一邊回答的路易斯，希雅理所當然地便聳了聳肩膀了。是老套的話術呢！（注：最後那一句原文是黃金パターン，就是指小說或是戲劇固定會出現的耳熟能詳的戲路）'
- '雲上へと一瞬で飛び出した鉄球は、次の瞬間、盛大に炸裂し淡青白色の鮮やかな波紋を幾重にも広げた。'
- '隨著希雅流護罩，脖子被腕擊而蒙主恩召的天人們，似乎轉生成一面很出色的肉盾了。完全焦黑往地面落去。火葬までばっちりである。'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00480_殴殺勇者希亞編　不會去動腦的喔！的說！

- '「啊啊！我的休鈦弗炭啊！？一から手を入れてもらった新車なのにぃ！！」（注：這裡的「炭」是比『醬』要更親密的稱呼法）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00490_殴殺勇者希亞編　暴力反対！的說！

- '很出色地，沒有比這個要更完美的迎擊了。（注：クロスカウンター，是左右直拳連續出拳。請當成天馬流星拳來看）'
- '希雅的身體強化ＭＡＸ，正是王牌。藉由修練，就連剛才都沒有去用作弊好夥伴和終極・靈魂而是用自己的力量來到『等級Ⅹ』的。（注：作弊好夥伴，是神話決戰時給阿一給人類方喝用來對抗使徒用的飲品。NETA自日本的能量飲料カロリーメイト）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00500_殴殺勇者希亞編　把人殺掉了嗎？

- '烏達爾上上下下地在希雅的頭上跳動著。與美男子的形態差距非常大。外表幾乎就是軟Ｑ軟◯的。（注：軟Ｑ/ぷよぷよ，是東方幻想衍生出來的消珠遊戲的NETA）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00510_殴殺勇者希亞編　現在的我，是一陣風！的說！

- '「痛痛飛走了～，我的摯友～休鈦弗～炭♪」（注：這裡的摯友，在這邊是寫成そうるふれんど，Soul Friend）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00520_殴殺勇者希亞編　然而我拒絕！的說！

- '「⋯⋯月。又睡著在啾～了啊」（注：ぷちゅ，這是類似含著奶嘴在嘴裡吸允、輕咬的動作）'
- '１２：００（召喚）　　　　　　　　　　　　１２：００（ハジメ爆睡中、月膝抱え中）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00530_殴殺勇者希亞編　我是人妻的說！！

- '但是，完全沒有平時的輕快，其表情就與她的最愛偶爾會顯露出的相同──流氓臉。（注：ヤクザ顔，是一種黑道在恐嚇人的表情）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00540_殴殺勇者希亞編　沒有被忘記的說

- '再次進入到全力連擊時間。用取出來的鎖鏈，將發出悲鳴打算要逃走的葛爾威爾給幫起來進行毆打再毆打。以物理破壊掉鱗片，剝下來，折斷翅膀，把他的頭埋進地裡。（注：全力連擊時間 /フルボッコタイム。是格鬥遊戲的術語，類似格鬥天王系列打到人之後就會讓對方無法反擊直到血條清空為止。正確術語我忘了）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00560_殴殺勇者希亞編　警察先生，就是這個人的說！

- '在有最擅長變成魔法的緹奧的幫忙為基礎上，阿一才將很執著地死神收割者・生◯危機模式給拿掉了也可以說是沒辦法事吧。特別是，暴◯非常受歡迎。使好幾個都差點失去ＳＡＮ値了。（注：タイラ◯ト是生化危機中的Tyrant，中文是暴君的意思。Ｔ病毒就是取其取第一個字母）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00570_殴殺勇者希亞編　決戰的說！　前編

- '真是個很容易搞定的神大人啊。指的，正是火輪的神靈耍萌亞蕾小姐了。（注：チョアレ，這邊的チョ參考的是妹斗竜的譯法，以賣萌的來解釋）'
- '索亞蕾好像因為衝擊清醒過來了。就連在希雅的頭上都還是在逞強著。（注：原文從出現チョアレ開始，都是之後的敘述都應該是賣萌亞蕾這個名字，為了大家閱讀的方便只用了幾次就改掉了）'


## 01020_WEB外傳/00040_平凡後日談Ⅲ/00630_情人節企劃②

- '順便一提，遠藤氏的悲傷事件不是去年發生的事，而是在他的小學生＆中學生時代所發生過的事。重吾和健太郎雖然有注意到悲傷地在過日子的浩介，他們把Tyr◯ｌ巧克力分一半給他的事，他一生都不會忘記的。還有，會露出「咦？說起來，有這種男生在班上⋯⋯」這種表情來的女生。（注：Tyr◯ｌ巧克力是チロルチョコ，由松尾製菓公司製作的巧克力。動畫中很常見那種在情人節時會發給男生的一小顆方形「義理巧克力」就是這個）'
